美國鑑證科警員證實 Android 手機較 iPhone 更難破解

智能手機裝著不少個人資料和通訊記錄，當執法機關需要進行調查時，往往都會從疑犯的智能手機入手。近期有不少新聞與 iPhone 被執法機關破解有關，日前有美國負責數碼鑑證的警員就透露，現時的 Android 手機比 iPhone 更難破解。

來自德州 Fort Worth 警區的數碼鑑證探員 Rex Kiser 接受訪問時，表示他們約一年前無法破解 iPhone，但可以破解任何 Android 手機，但現在並非所有 Android 手機都能破解。報導提到執法機構僱用專業的手機破解公司，當中最出名的 Cellebrite 擁有能夠破解包括 iPhone X 在內手機的工具，它能夠抓住 GPS 位置、訊息、通話記錄、聯絡人資訊，甚至 Instagram、Twitter、LinkedIn 等程式的數據，有助進行檢控工作。

報導指 Cellebrite 的工具在對付 Android 手機的加密技術，就未如 iPhone 般成功，例如 Google Pixel 2、Samsung Galaxy S9、華為 P20 Pro 都不對應，無法取得社交媒體、瀏覽或 GPS 資料。雖然 Cellebrite 的工具在 Android 層面比較遜色，但並不代表 Android 無從破解，只是花費的時間和資源較多。

Ifan全面退場

紅蘋果

我地派個follow開資安嘅vintage都夠吊打呢啲德州警
騎馬佢就叻

吃了這個紅蘋果

一定係假新聞 iphone最安全 冇人破解到

廢機少人用咪無人特登研究破解囉，唔代表破唔到

一條usb線就破解到

人哋鑑證科實冇買usb

華為都破解唔到？

iPhone11冇問題

屎為仲使乜破解有後門程式直去中共

怪唔知得英國大佬都用依部

又然

請大家幫手推一推，正個評

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡抗沙士：
VPN 大踢爆：

請大家幫手正評，避免沉底

Android有得由廠商自己調較，好視乎間廠做得好唔好

Google Pixel 2

三星S9

華為p20

由androidauthority證實android安全d, 即刻明曬

印像中xr開始, iphone 破解難度高左,唔知係咪同舊iphone作比較

iphone x及以前嘅機，可以硬破，硬件有漏洞，100%破到。
Xr, xs 以後係ios軟件層面破到，要apple知個漏洞先可以封到。
其實任內一個版本嘅ios 都jb到，證明無野係100%安全的。
Android 如是，ios如是，做好自己嘅安全管理比較實際